<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>O nás on Pracujuce Mamy</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/</link><description>Recent content in O nás on Pracujuce Mamy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sk-sk</language><lastBuildDate>Mon, 15 Mar 2021 07:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://beta.pracujucemamy.sk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Prečo je firemná diverzita viac než móda</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/blog/2021/03/pre%C4%8Do-je-firemn%C3%A1-diverzita-viac-ne%C5%BE-m%C3%B3da/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://beta.pracujucemamy.sk/blog/2021/03/pre%C4%8Do-je-firemn%C3%A1-diverzita-viac-ne%C5%BE-m%C3%B3da/</guid><description>&lt;p>Bežne diskutovanou problematikou a jednou z oblastí firemnej diverzity je rovnomerné zastúpenie mužov a žien vo všetkých
pozíciách, ktoré ešte stále viacerí vnímajú ako citlivú tému. Otázka rovnakých príležitostí pre ženy aj mužov presahuje
do všetkých oblastí života a inak to nie je ani v pracovnom prostredí.&lt;/p></description></item><item><title>3 najčastejšie potreby matiek na pracovisku a prečo by nás to malo zaujímať</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/blog/2021/03/3-naj%C4%8Dastej%C5%A1ie-potreby-matiek-na-pracovisku-a-pre%C4%8Do-by-n%C3%A1s-to-malo-zauj%C3%ADma%C5%A5/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 14:15:59 -0600</pubDate><guid>https://beta.pracujucemamy.sk/blog/2021/03/3-naj%C4%8Dastej%C5%A1ie-potreby-matiek-na-pracovisku-a-pre%C4%8Do-by-n%C3%A1s-to-malo-zauj%C3%ADma%C5%A5/</guid><description>&lt;p>73% opýtaných Sloveniek by sa do práce chcelo postupne zapojiť skôr, než po troch rokoch. 23% z nich by tak chcelo
spraviť do jedného roka od narodenia dieťaťa. Ženy aj ich zamestnávatelia si však kladú rovnakú otázku – ako by to mohlo
fungovať?&lt;/p></description></item><item><title>Čo je returnship program?</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/blog/2021/03/%C4%8Do-je-returnship-program/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 14:15:59 -0600</pubDate><guid>https://beta.pracujucemamy.sk/blog/2021/03/%C4%8Do-je-returnship-program/</guid><description>&lt;p>V súčasnej situácii je čoraz ťažšie nájsť kvalifikovaného zamestnanca. Každý zamestnávateľ vie, že o dobrého odborníka
je veľký záujem. Preto sa hľadajú nové kreatívne spôsoby, ako takých odborníkov nájsť.&lt;/p></description></item><item><title>Ako CURAPROX buduje značku férovým prístupom k zamestnancom</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/curaprox/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/curaprox/</guid><description>Značka Curaprox je na Slovensku synonymom špičkovej ústnej hygieny. Okrem virálne sa šíriacich produktov sa s nimi spája aj veľa osvetových projektov. O kreativite a výnimočnosti firemnej kultúry svedčí aj reakcia na koronakrízu – v čase zatvorených prevádzok sa tím nevzdal a svoju misiu, priniesť lepšie zdravie, plnil ďalej v projekte Kto Pomôže Slovensku. Ako sa im podarilo vytvoriť tím, ktorý aj v čase krízy prichádza s inováciami? “Sme lojálni ku našim zamestnancom, oni su lojálni k nám a vzájomne si dôverujeme”, vysvetľuje Lucia Rabatinová, Managing Director firmy.</description></item><item><title>Ako NN zistili, že práca z domu sa vypláca.</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/nn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/nn/</guid><description>Skupina NN je jedným z lídrov na trhu životného poistenia a dôchodkového zabezpečenia. Opakovane získava prestížne svetové ocenenia, ktorými sa radí medzi top zamestnávateľov. Ako každá firma, aj NN Slovensko hľadala spôsob, ako budovať stabilný kolektív a znížiť fluktuáciu. ⅔ ich zamestnancov sa po(pri) práci stará o mladšie deti a preto bol prvý krok jasný – vytvoriť podmienky na prácu v každej rodinnej situácii.
“ Keď som nastúpila do spoločnosti, firma bola veľmi rodinne nastavená, ale potrebovali sme stabilizovať.</description></item><item><title>Ako v PIXEL FEDERATION vytvorili pracovisko, kde sa ľudia chcú vrátiť.</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/pixel-federation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/pixel-federation/</guid><description>Pixel Federation je slovenská firma, ktorej online hry presiahli 80 miliónov užívateľov. V roku 2007 ju založilo pár technologických nadšencov, o desaťročie neskôr má 200 zamestnancov a na svojom konte viacero ocenení, napr. EY Entrepreneur 2018. V prevažne mužmi dominovanom odvetví firma chápe dôležitosť diverzity a preto robí vedomé kroky voči zamestnankyniam s deťmi.
“ Všeobecne nemáme veľa striktných pravidiel, máme ľudí zodpovedných za konkrétne témy a potom s jednotlivcami individuálne nastavujeme veci podľa ich potrieb, ” otvára diskusiu Lucia Šicko, spoluzakladateľka a Chief Learning Officer firmy.</description></item><item><title>Ako v PIXEL FEDERATION vytvorili pracovisko, kde sa ľudia chcú vrátiť.</title><link>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/telekom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://beta.pracujucemamy.sk/usecases/telekom/</guid><description>Pixel Federation je slovenská firma, ktorej online hry presiahli 80 miliónov užívateľov. V roku 2007 ju založilo pár technologických nadšencov, o desaťročie neskôr má 200 zamestnancov a na svojom konte viacero ocenení, napr. EY Entrepreneur 2018. V prevažne mužmi dominovanom odvetví firma chápe dôležitosť diverzity a preto robí vedomé kroky voči zamestnankyniam s deťmi.
“ Všeobecne nemáme veľa striktných pravidiel, máme ľudí zodpovedných za konkrétne témy a potom s jednotlivcami individuálne nastavujeme veci podľa ich potrieb, ” otvára diskusiu Lucia Šicko, spoluzakladateľka a Chief Learning Officer firmy.</description></item></channel></rss>